點解地鐵相反方向線分兩層?

以灣仔站為例
往柴灣喺上一層
往堅尼地城喺下一層

但去到香港大學站
往柴灣同往堅尼地城條線
都喺同一層

唔通喺灣仔站去香港大學站途中
好似坐過山車咁急墜/向上行?
但我又feel唔到喎…

地型、人流 等等因素掛

原意緊係越簡單越好 但要因應實際環境作出改變 可能係有地基 泥唔啱等等

港島地質問題，當年技術起到已經好難

有咁叻知點解就唔洗要逼地鐵啦
利申唔shake

一個站平均成一公里
上一層都係10米
斜率1比100，點feel

想睇，參考kwai fong 至 lai king 站。你feel 唔feel 到上緊或落緊斜。

正確。

建議樓主Google/wiki下先問

另一個原因係 cross platform interchange

金鐘當時大把位，但都分上下層方便轉車，如果荃灣線一層港島線一層就大鑊

要遷就軒尼詩道路面闊度

軒尼詩道同英皇道已經叫闊, 呢個肯定唔係灣仔站側式月台原因

~600m-800m-1km之內你feel到3%斜度?

[edit]

要幾小學雞先會問feel 到急墜

同層兩個月台佔用空間大
港島唔夠位唯有分上下層

收嗲啦 比你知左咁又點呀